Пример настройки мониторинга.

В качестве системы мониторинга используется:

1.  Telegraf - "агент" собирающий статистику по использованию ресурсов сервера.
2.  Inluxdb - TimeSeries БД, куда поступают метрики.
3.  Chronograf - UI для построения графиков.

В директории Vagrants находятся Vagrantfile'ы для сервера нагрузки и сервера мониторинга.

После того как был запущен сервер для нагрузки необходимо:

1.  В настройках telegraf: /etc/telegraf/telegraf.conf указать адрес influxdb (http://192.168.33.11:8086) и название базы(loaddb)
1.  Запустить telegraf (sudo service telegraf start)